<shop><product url="https://www.zvetsad.com.ua/catalogitem/4012-klematis-baltik-"><name>Клематис Балтик. (Clematis Baltyk) В КОНТЕЙНЕРЕ</name><price>
                                    140.00 грн                                </price><description>Роскошный с крупными фиолетовыми лепестками клематис Baltyk (Балтык) выведен в Польше относится к сортам раннего цветение с второй декады мая. Лиана с умеренной силой роста вырастает до 3 метров высотой, листва крупная, многочисленная насыщенно зелёная. Цветки округлые, очень крупные, диаметром 13 - 15 см, середина каждого чашелистика расчерчена малиново-красной прожилкой, тычинки бордовой окраски. Особенно хорош для выращивания у ограждений, стен, беседок, пергол, решёток. 
Цветение клематиса продолжительное и повторное, первая волна с мая по июнь, вторая, менее обильная с августа и по сентябрь месяц. Посадка предпочтительна на солнечных участках, может расти и в полутени. Морозостойкость высокая, 4-9 климатическая зона.
</description><image>https://www.zvetsad.com.ua/upload/catalog/1605208131.jpg</image></product><product url="https://www.zvetsad.com.ua/catalogitem/4014-klematis-violet-elizabet"><name>Клематис Виолет Элизабет. (Clematis Violet Elizabeth) В КОНТЕЙНЕРЕ</name><price>
                                    180.00 грн                                </price><description>Клематис Виолет Элизабет - один из самых популярных сортов. Привлекает своими очаровательными махровыми светло-розовыми цветками. Цветение обильное на протяжении всего лета. Первая волна крупными цветками на прошлогодних побегах в мае и по июнь месяц, вторая меньше интенсивная, одиночные – на побегах этого года, в августе, но они всегда очень большие – от 14 до 20 см в поперечнике. Тычинки светло-жёлтые. Лиана с умеренным ростом, высотой вырастает до 2 метров. Цепляется за опоры листовыми черешками. Подходит для посадки у небольших садовых опор, решёток. Отлично выглядит для использования в хорошо освещенных местах, на небольших участках и садах. Морозостойкость, 4-9 зона. Обрезка - 2, слабая.
</description><image>https://www.zvetsad.com.ua/upload/catalog/1605211718.jpg</image></product><product url="https://www.zvetsad.com.ua/catalogitem/4015-klematis-serafina"><name>Клематис Серафина. (Clematis Serafina) В КОНТЕЙНЕРЕ</name><price>
                                    150.00 грн                                </price><description>Польский сорт со светло-фиолетово-розовыми цветками диаметром 20-22 см, сложенными из 6-8 узких эллипсовидных остро заканчивающихся чашелистиков со светлой, почти белой полосой посередине. Тычинки с пурпурными пыльниками на кремовых нитях. Цветет очень обильно во второй половине мая - июне, а после обрезки отцветших цветков, уже менее интенсивно, также в августе и сентябре. Достигает высоты 2,5-3 м. За опоры цепляется листовыми черешками. Подходит для выращивания у ограждений, беседок, решеток, колышков и других садовых опор. Может карабкаться по натуральным опорам, напр., лиственным либо хвойным кустарникам, а также полукустарникам, не требующим сильной обрезки. Пригоден для выращивания в контейнерах. Обрезка слабая, 2 граппа.
</description><image>https://www.zvetsad.com.ua/upload/catalog/1605212612.jpg</image></product><product url="https://www.zvetsad.com.ua/catalogitem/4016-klematis-tae"><name>Клематис Тае. (Clematis Tae) В КОНТЕЙНЕРЕ</name><price>
                                    160.00 грн                                </price><description /><image>https://www.zvetsad.com.ua/upload/catalog/1605213749.jpg</image></product><product url="https://www.zvetsad.com.ua/catalogitem/4017-klematis-utopiya"><name>Клематис Утопия. (Clematis Utopia) ІІІ группа В КОНТЕЙНЕРЕ</name><price>
                                    150.00 грн                                </price><description>Клематис Утопия - это популярный и очень необычной окраски сорт настоящая жемчужина Японских селекционеров. Лиана с умеренной силой роста, вырастает до 2.5 метра высотой. Цветки крупные, вырастают диаметром до 15-16 cм, с 6 oвальными лепестками, светло-розовой окраски с более тёмными краями сверху и розово-фиолетовые снизу. Лепестки с шёлковым оттенком и красиво контрастируют с фиолетовыми пыльниками на бело-розовых нитях. Цветёт в конце июня-июль и сентябрь-октябрь. Достигает высотой до 2-2,5 м. За опоры цепляется листовыми черешками. Любит защищённые, но хорошо освещённые места. Используется для посадки у беседок, садовых сеток, решёток и других садовых опор. Может плестись по натуральным опорам. Морозостойкость, 4-9 климатическая зона. 
</description><image>https://www.zvetsad.com.ua/upload/catalog/1605214521.jpg</image></product><product url="https://www.zvetsad.com.ua/catalogitem/3472-klematis-blekitnyi-aniol-blyu-angel"><name>Клематис 'Блекитны Аниол/Блю Ангел'. (Clematis 'Blekitny Aniol/Blue Angel') ІІІ группа В КОНТЕЙНЕРЕ</name><price>
                                    145.00 грн                                </price><description>Сорт морозостоек (зона 4-9). Группа обрезки: 3-й способ (сильная обрезка). Клематисы, начинающие обильно  цвести  с конца  июня  и  позже,  лучше  обрезать  над  второй-третьей  парой  почек  ранней  весной  или  осенью. 
</description><image>https://www.zvetsad.com.ua/upload/catalog/1605199176.jpg</image></product><product url="https://www.zvetsad.com.ua/catalogitem/2952-klematis-grin-peshn"><name>Клематис Грин Пэшн/Зеленая страсть. (Clematis Green Passion) 3-х летка, В КОНТЕЙНЕРЕ С5</name><price>
                                    200.00 грн                                </price><description>Эксклюзивный махровый раннецветущий сорт. Новый сорт с необыкновенными махровыми зелеными цветками. Вырастает до 2 м. Цветки большие, диаметром 10 см, махровые, зеленые с белыми кончиками. Цветёт в мае-июле как на побегах текущего года, так и на прошлогодних. Цветки появляются на целом растении по всей высоте, от основания до самого верха. Обильное и длительное цветение весной. Осеннее цветение - менее интенсивное. Осенние цветки - бело-зеленые. Группа обрезки: 2 (средняя). Сорт морозостоек (зона 4-9).
 в контейнере С5, 3х-летний саженец.
</description><image>https://www.zvetsad.com.ua/upload/catalog/1605199561.jpg</image></product><product url="https://www.zvetsad.com.ua/catalogitem/3470-klematis-blyu-eksploujen"><name>Клематис 'Блю Эксплоужен'. (Clematis 'Blue Explosion') В КОНТЕЙНЕРЕ</name><price>
                                    145.00 грн                                </price><description>Цветы большие, диаметром 12-14см, окрас голубой с покраснением на концах лепестков. Размер и окрас цветов может несколько варьироваться в зависимости от возраста растения и условий выращивания. Обильное цветение махровыми и полумахровыми цветами в мае-июне на прошлогодних побегах. После основного цветения на прошлогодней лозе наступает цветение на побегах текущего года и продолжается до середины сентября, но на молодых побегах цветы не будут махровыми. Высота взрослого растения 2.5-3м. Требует опоры для роста. Полностью зимостойкий в условиях Украины. Сорт выведен в Польше. Автор Szczepan Marczyński (Щтепан Марчинский). Презентация на мировом рынке в 2011году. 
Рекомендуется легкая обрезка (2 группа). Хорош для выращивания в контейнерах для  украшения террас и балконов, применяется для декорирования арок, беседок, стен и др.
</description><image>https://www.zvetsad.com.ua/upload/catalog/1605199697.jpg</image></product><product url="https://www.zvetsad.com.ua/catalogitem/3471-klematis-blyu-layt"><name>Клематис 'Блю Лайт'. (Clematis 'Blue Light') В КОНТЕЙНЕРЕ</name><price>
                                    200.00 грн                                </price><description>Цветы объёмные, всегда махровые, светло-голубого цвета с лавандовыми оттенками лепестков и плотным кремовым центром. Диаметр бутона 9-11 см. Один из самых ранних сортов. Цветет обильно и долго в мае-июне на прошлогодней лозе. Повторное цветение в августе-октябре на молодой лозе текущего года. Рост умеренно-сильный – высота взрослого растения около 2 метров. Требует опоры для роста. Хорошо цепляется длинными черешками листьев. Может расти на натуральных опорах. Полностью зимостойкий в условиях Украины. Рекомендуется легкая обрезка (2 группа). Хорош для выращивания в контейнерах для  украшения террас и балконов, применяется для декорирования арок, беседок, стен и др.
</description><image>https://www.zvetsad.com.ua/upload/catalog/1605199753.jpg</image></product><product url="https://www.zvetsad.com.ua/catalogitem/3473-klematis-kopernikus"><name>Клематис 'Коперникус'. (Clematis 'BCopernicus'PBR) В КОНТЕЙНЕРЕ</name><price>
                                    170.00 грн                                </price><description>екомендуется легкая обрезка (2 группа). Хорош для выращивания в контейнерах для  украшения террас и балконов, применяется для декорирования арок, беседок, стен и др.
</description><image>https://www.zvetsad.com.ua/upload/catalog/1605199890.jpg</image></product><product url="https://www.zvetsad.com.ua/catalogitem/3475-klematis-frederik-shopen"><name>Клематис 'Фредерик Шопен'. (Clematis 'Fryderyk Chopin') В КОНТЕЙНЕРЕ</name><price>
                                    140.00 грн                                </price><description>Сорт морозостоек (зона 4-9). Группа обрезки 2 (слабая). 
</description><image>https://www.zvetsad.com.ua/upload/catalog/1605200029.jpg</image></product><product url="https://www.zvetsad.com.ua/catalogitem/3476-klematis-hakuookan"><name>Клематис 'Хакуоокан'. (Clematis 'Hakuookan') В КОНТЕЙНЕРЕ</name><price>
                                    150.00 грн                                </price><description>Название сорта переводиться как «белая королевская корона» и относиться именно к этим поразительным тычинкам. Цветение обильное в мае-июне на прошлогодней лозе и повторно в августе на лозе текущего года. Растёт медленно, хорош для выращивания в контейнерах. Высота взрослого растения 2-3 метра. За опоры цепляется длинными черешками листьев. Сорт морозостоек (зона 4-9). Группа обрезки 2 (слабая). 
</description><image>https://www.zvetsad.com.ua/upload/catalog/1605200360.jpg</image></product><product url="https://www.zvetsad.com.ua/catalogitem/3477-klematis-isago"><name>Клематис 'Исаго'. (Clematis 'Isago') В КОНТЕЙНЕРЕ</name><price>
                                    160.00 грн                                </price><description>Цветы крупные (13 см), махровые, чистого белого цвета с жёлтыми тычинками. Цветение в мае-июне на лозе прошлого года и повторно на лозе текущего года в августе-сентябре, но полумахровыми цветами и не такое обильное, как весной. Рост умеренный. Высота взрослого растения 2-3 метра. Требует опоры, за которые цепляется, закручиваясь длинными черешками листьев. В качестве опоры может использовать кустарники и низкие деревья. Полностью зимостойкий в условиях Украины. Сорт морозостоек (зона 4-9). Группа обрезки 2 (слабая). 
</description><image>https://www.zvetsad.com.ua/upload/catalog/1605200616.jpg</image></product><product url="https://www.zvetsad.com.ua/catalogitem/3478-klematis-kasper"><name>Клематис 'Каспер'. (Clematis 'Kacper') В КОНТЕЙНЕРЕ</name><price>
                                    155.00 грн                                </price><description /><image>https://www.zvetsad.com.ua/upload/catalog/1605200732.jpg</image></product><product url="https://www.zvetsad.com.ua/catalogitem/3479-klematis-kaen"><name>Клематис 'Каен'. (Clematis 'Kaen') В КОНТЕЙНЕРЕ</name><price>
                                    165.00 грн                                </price><description /><image>https://www.zvetsad.com.ua/upload/catalog/1605200850.jpg</image></product><product url="https://www.zvetsad.com.ua/catalogitem/3482-klematis-nikolay-kopernik"><name>Клематис 'Николай Коперник'. (Clematis 'Mikolaj Kopernik') В КОНТЕЙНЕРЕ</name><price>
                                    145.00 грн                                </price><description>Подходит для всех мест выращивания, защищенных от сильных ветров. Особенно хорош для посадки у ограждений, беседок, решёток и других садовых опор. Может карабкаться по натуральным опорам, напр. лиственным или хвойным кустарникам, полукустарникам, которые не нуждаются в сильной обрезке. Сорт морозостоек (зона 4-9). Группа обрезки 2 (слабая). 
</description><image>https://www.zvetsad.com.ua/upload/catalog/1605201041.jpg</image></product><product url="https://www.zvetsad.com.ua/catalogitem/3483-klematis-omoshiro"><name>Клематис 'Омоширо'. (Clematis 'Omoshiro') В КОНТЕЙНЕРЕ</name><price>
                                    150.00 грн                                </price><description>Сорт морозостоек (зона 4-9). Группа обрезки 2 (слабая). 
</description><image>https://www.zvetsad.com.ua/upload/catalog/1605201152.jpg</image></product><product url="https://www.zvetsad.com.ua/catalogitem/3484-klematis-perida"><name>Клематис 'Перида'. (Clematis 'Perida') ІІІ группа В КОНТЕЙНЕРЕ</name><price>
                                    185.00 грн                                </price><description>Идеально подходит для выращивания у ограждений, стен, беседок, решёток. Может карабкаться по натуральным опорам, напр. небольшим деревьям и кустарникам. Особенно хорош для выращивания в больших контейнерах на террасах и балконах, для покрытия ограждений. Высота растения 3-4м. Сорт морозостоек (зона 4-9). Группа обрезки 3 (сильная). 
</description><image>https://www.zvetsad.com.ua/upload/catalog/1605201259.jpg</image></product><product url="https://www.zvetsad.com.ua/catalogitem/3486-klematis-stefan-franchak"><name>Клематис 'Стефан Франчак'. (Clematis 'Stefan Franczak') В КОНТЕЙНЕРЕ</name><price>
                                    150.00 грн                                </price><description>Сорт морозостоек (зона 4-9). Группа обрезки 2 (слабая). 
</description><image>https://www.zvetsad.com.ua/upload/catalog/1605201375.jpg</image></product></shop>